`Sùi mào gà <http://namkhoathaiha.com/bieu-hien-cua-benh-sui-mao-ga-10289.html>`_  là nhóm bệnh xã hội khá phổ biến hiện nay, bệnh có tốc độ lây lan trên diện rộng và mức độ nguy hiểm cao. Chính vì vậy, câu hỏi “bệnh sùi mài gà có chữa khỏi hẳn được không” là thắc mắc của rất nhiều người. Hãy cùng các bác sĩ phòng khám đa khoa Thái Hà đi tìm câu trả lời qua bài viết dưới đây.

====================
Bệnh sùi mào gà có chữa khỏi hẳn được không?
====================

Sùi mào gà là một trong `các bệnh xã hội <https://phongkhamthaiha.helpdocs.com/benh-xa-hoi/cac-benh-xa-hoi-thuong-gap>`_ nguy hiểm do virus HPV gây ra, chủ yếu lây truyền qua con đường quan hệ tình dục không an toàn.

Sau khi virus HPV xâm nhập vào cơ thể, virus có thời gian ủ bệnh rơi vào khoảng từ 3 tuần – 8 tháng, trung bình là 2 tháng. Sau đó, bệnh sẽ bắt đầu có biểu hiện ra bên ngoài bằng các tổn thương dạng u nhú. Sùi mào gà không chỉ gây ra những rắc rối cho cuộc sống mà còn ảnh hưởng trực tiếp đến sức khỏe cũng như khả năng sinh sản của chị em. Với những tác hại vô cùng nguy hiểm.

Theo ý kiến của các bác sĩ chuyên khoa cho biết, bệnh sùi mào gà có chữa khỏi hẳn được không còn phụ thuộc vào nhiều yếu tố, cụ thể:

**Tình trạng phát triển của bệnh:** Nếu bệnh được phát hiện và có hướng điều trị sớm, khi bệnh ở giai đoạn đầu, mật độ các nốt sùi chưa nhiều thì khả năng bệnh sùi mào gà có chữa khỏi không là tương đối cao. Ngược lại, khi bệnh đã tiến triển nặng thì việc điều trị cũng như xóa hết các nốt u sùi khá là khó, chưa kể đến khó có thể tiêu diệt hết virus HPV ẩn nấp trong cơ thể.

**Phương pháp điều trị bệnh:** Phương pháp cũng như phác đồ điều trị được áp dụng cũng ảnh hưởng rất nhiều đế việc chữa khỏi được hay không. Với những biến chứng nguy hiểm mà bệnh sùi mào gà có thể gây ra, những cách chữa đơn giản chưa chắc đã đem đến hiệu quả điều trị như mong muốn. Lúc này bạn cần kết hợp nhiều biện pháp điều trị sùi mào gà với nhau để loại bỏ các u sùi và ức chế virus gây bệnh một cách tuyệt đối.

**Thể trạng của người bệnh:** Nếu như bệnh nhân có sức khỏe và sức đề kháng tốt thì cơ hội khỏi bệnh cao hơn những bệnh nhân có cơ địa kém.

**Dựa vào người bệnh:** Nếu trong và sau khi chữa trị bệnh sùi mào gà thành công mà bệnh nhân biết cách chăm sóc, giữ gìn có biện pháp phòng tránh thì có thể bạn sẽ hạn chế được khả năng tái phát của bệnh.

====================
Cách điều trị hiệu quả bệnh sùi mào gà
====================

`Chữa sùi mào gà ở đâu <http://namkhoathaiha.com/kham-chua-benh-sui-mao-ga-o-dau-chi-phi-bao-nhieu-tien-10293.html>`_ ? Phần lớn bệnh nhân khi mắc bệnh sùi mào gà đều dễ bị tái phát, virus HPV tồn tại trong cơ thể sinh sôi trong tầng tế bào biểu bì rồi xâm nhập vào tế bào nhân, từ đó dẫn tới tái phát bệnh. Các phương pháp điều trị như đốt sùi mào gà, đốt laser, đông lạnh… có thể loại bỏ các nốt sùi nhưng chưa xử lý được các virus bên trong cơ thể.

Hiện nay, kỹ thuật điều trị sùi mào gà được đánh giá cao nhất là kỹ thuật ALA – PDT, hiện đang được áp dụng tại phòng khám đa khoa Thái Hà.

Kỹ thuật ALA – PDT được đánh giá cao với nhiều ưu điểm vượt trội như:

**Điều trị triệt để:** Vừa điều trị kết cấu tổn thương bệnh, vừa loại bỏ hiệu quả virus bên trong cơ thể, đồng thời tăng khả năng miễn dịch của cơ thể với virus.

**Hiệu quả nhanh chóng:** Sử dụng tỷ lệ thuốc vi lượng có sức đề kháng mạnh, kỹ thuật có thể trực tiếp đến các tổn thương giúp thuốc được hấp thu nhanh và đầy đủ hơn.

**Ngừa tái phát:** Thời gian điều trị ngắn, đồng thời kỹ thuật này ngăn ngừa nguy cơ bệnh tái phát.

====================
Cần làm gì khi phát hiện mắc sùi mào gà
====================

Theo các bác sĩ `phòng khám đa khoa Thái Hà <http://namkhoathaiha.com/gioi-thieu-phong-kham-da-khoa-thai-ha/>`_ , để tránh tái phát bệnh và lây nhiễm thì nhất thiết phải tuân thủ các điều cơ bản sau:

Không quan hệ tình dục với bất kể một ai, nếu có quan hệ tình dục thì cần phải đeo bao cao su để tránh lây nhiễm cho người khác.

Cần đến ngay cơ sở y tế chuyên khoa để thăm khám và kiểm tra xem bản thân có đang mắc phải bệnh sùi mào gà hay không.

Nếu phát hiện bệnh sùi mào gà thì cần phải tiến hành chữa càng sớm càng tốt.

Duy trì cho mình lối sống lành mạnh để có thể phòng ngừa bệnh sùi mào gà cũng như các bệnh xã hội một cách hiệu quả nhất.

Lời khuyên: Khi phát hiện mình mắc bệnh sùi mào gà bệnh nhân cần đến ngay các cơ sở y tế chuyên khoa để được điều trị kịp thời để tránh gây ra những biến chứng nguy hiểm đối với sức khỏe người bệnh, ảnh hưởng đến khả năng sinh sản, thậm chí là đe dọa đến tính mạng của người bệnh.

Trên đây là những `tư vấn <https://phongkhamthaiha.helpdocs.com/benh-nam-khoa/tu-van-benh-nam-khoa-truc-tuyen-qua-dien-thoai-va-chat-mien-phi>`_  của các bác sĩ chuyên khoa phòng khám đa khoa Thái Hà về bệnh sùi mào gà có chữa khỏi hẳn được không? Nếu bạn muốn tìm hiểu thêm về bệnh, hãy gọi điện đến đường dây nóng của phòng khám theo số 0365 116 117 để được tư vấn và đặt lịch khám.